var questionsDatabase =[{'question': 'Đặc điểm nào sau đây không phù hợp với bệnh truyền nhiễm', 'options': ['Do vi sinh vật gây nên', 'Có tính chất di truyền', 'Phát triển có chu kỳ', 'Lây truyền, phát triển thành dịch bệnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 1}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây lây theo đường hô hấp', 'options': ['Bạch hầu', 'Sốt bại liệt', 'SXH', 'Uốn ván'], 'correctAnswer': 0, 'id': 2}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây có nguồn bệnh là người và động vật', 'options': ['Thương hàn', 'Sốt rét', 'Nhiễm Leptospira', 'Dịch hạch'], 'correctAnswer': 2, 'id': 3}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây lây truyền qua da, niêm mạc', 'options': ['Bệnh uốn ván, tả', 'Bệnh dại, lỵ trực khuẩn', 'Bệnh dại, uốn ván', 'Bệnh tả, lỵ trực khuẩn'], 'correctAnswer': 2, 'id': 4}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây lây theo đường tiêu hoá', 'options': ['Uốn ván, tả', 'Dại, lỵ trực khuẩn', 'Dại, uốn ván', 'Tả, lỵ trực khuẩn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 5}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây không gây đại dịch', 'options': ['Cúm', 'Tả.', 'Sốt bại liệt', 'SXH'], 'correctAnswer': 2, 'id': 6}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây có thể gây đại dịch', 'options': ['Bại liệt', 'Tả, Covid19', 'Bạch hầu', 'Lao'], 'correctAnswer': 1, 'id': 7}, {'question': 'Nhóm bệnh nào dưới đây lây theo đường hô hấp', 'options': ['Covid19, cúm, ho gà, quai bị, sởi,…', 'Tả, lỵ, thương hàn,..', 'Dịch hạch, sốt rét, SXH', 'Sốt mò, dại, uốn ván'], 'correctAnswer': 0, 'id': 8}, {'question': 'Nhóm bệnh nào dưới đây lây theo đường tiêu hoá', 'options': ['Covid 19, cúm, ho gà, quai bị, sởi,…', 'Tả, lỵ, thương hàn,..', 'Dịch hạch, sốt rét, SXH', 'Sốt mò, dại, uốn ván'], 'correctAnswer': 1, 'id': 9}, {'question': 'Nhóm bệnh nào dưới đây lây theo đường máu', 'options': ['Covid19, cúm, ho gà, quai bị, sởi,…', 'Tả, lỵ, thương hàn,..', 'Dịch hạch, sốt rét, SXH', 'Sốt mò, dại, uốn ván'], 'correctAnswer': 2, 'id': 10}, {'question': 'Nhóm bệnh nào dưới đây lây theo đường da, niêm mạc', 'options': ['Covid19, cúm, ho gà, quai bị, sởi,…', 'Tả, lỵ, thương hàn,..', 'Dịch hạch, sốt rét, SXH', 'Sốt mò, dại, uốn ván'], 'correctAnswer': 3, 'id': 11}, {'question': 'Căn cứ để chẩn đoán bệnh truyền nhiễm', 'options': ['Triệu chứng lâm sàng và dịch tể', 'Triệu chứng sớm và dịch tể', 'Triệu chứng lâm sàng đặc trưng và XN đặc hiệu', 'Dịch tể và XNM'], 'correctAnswer': 2, 'id': 12}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây hiện nay có thể chủng ngừa bằng văcxin', 'options': ['Uốn ván, dại', 'Lỵ amip', 'Lỵ trực khuẩn', 'HIV/AIDS'], 'correctAnswer': 0, 'id': 13}, {'question': 'Phương pháp điều trị bệnh truyền nhiễm', 'options': ['Điều trị đặc hiệu', 'Điều trị theo cơ chế sinh bệnh', 'Điều trị đặc hiệu, ĐT triệu chứng', 'Đặc hiệu, triệu chứng, theo cơ chế sinh bệnh'], 'correctAnswer': 3, 'id': 14}, {'question': 'Tiêu chuẩn ra viện của người bệnh truyền nhiễm là', 'options': ['Không còn dấu hiệu lâm sàng và chu kỳ phát triển', 'Điều trị đủ liều, đủ thời gian qui định', 'XN kiểm tra tình trạng mang và bài tiết mầm bệnh cho thấy bệnh nhân', 'Không còn là mối đe doạ lan truyền bệnh cho cộng đồng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 15}, {'question': 'Đặc điểm nào không phù hợp với bệnh truyền nhiễm', 'options': ['Bệnh bao giờ cũng do một mầm bệnh nhất định gây ra', 'Có khả năng lan thành dịch', 'Có thể tự khỏi', 'Luôn luôn tiến triển theo chu kỳ đủ 4 giai đoạn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 16}, {'question': 'Khả năng nhiễm bệnh tuỳ thuộc vào các yếu tố', 'options': ['Sức miễn dịch của tập thể và cá nhân', 'Tuổi, giới, địa phương', 'Tình trạng sức khoẻ, dịch vụ y tế, tiêm chủng', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 17}, {'question': 'Công tác phòng bệnh, phòng dịch ở khoa truyền nhiễm, ngoại trừ', 'options': ['Không cho NB xuất viện " non", khi còn mang mầm bệnh', 'Không được mặc áo choàng ra khỏi bệnh viện', 'Được mang vật dụng cá nhân vào khoa truyền nhiễm', 'Mặc áo choàng, mang khẩu trang khi tiếp xúc với người bệnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 18}, {'question': 'Bệnh truyền nhiễm thường tiến triển theo chu kỳ có mấy GĐ', 'options': [2, 3, 4, 5], 'correctAnswer': 3, 'id': 19}, {'question': 'Các giai đoạn tiến triển của bệnh truyền nhiễm là', 'options': ['Ủ bệnh, khởi phát, toàn phát, lui bệnh, hồi phục', 'Khởi phát, toàn phát, ủ bệnh, lui bệnh, hồi phục', 'Khởi phát, toàn phát, lui bệnh, ủ bệnh, hồi phục', 'Ủ bệnh, toàn phát, khởi phát, lui bệnh, hồi phục'], 'correctAnswer': 0, 'id': 20}, {'question': 'Vi khuẩn gây bệnh tả có tên khoa học là', 'options': ['Samonella', 'Shigella', 'E. Histolytica', 'Vibrio cholerae'], 'correctAnswer': 3, 'id': 21}, {'question': 'VK vibrio cholerae có hình gì', 'options': ['Dấu phẩy', 'Khối cầu', 'Hình que', 'Lò xo xoắn'], 'correctAnswer': 0, 'id': 22}, {'question': 'Bệnh dịch tả gây ra bởi vi khuẩn nào', 'options': ['Vibrio cholerae', 'Vibrio cholerae O1', 'Vibrio cholerae O1 và Vibrio cholerae O139', 'Vibrio cholerae O139'], 'correctAnswer': 2, 'id': 23}, {'question': 'Vi khuẩn tả theo chất thải tiết nào ra ngoại cảnh', 'options': ['Phân, nước tiểu', 'Phân, chất nôn', 'Chất nôn, nước tiểu', 'Chất nôn, dịch tiết'], 'correctAnswer': 1, 'id': 24}, {'question': 'Vibrio cholerae 01 gây tiêu chảy, và ói bằng cách', 'options': ['Tiết ra nội độc tố', 'Xâm lấn vào lớp niêm mạc ruột non', 'Phá huỷ lớp tế bào thượng bì ruột non', 'Gây hiện tượng viêm ở ruột non'], 'correctAnswer': 0, 'id': 25}, {'question': 'Bệnh nào dưới đây có thể gây đại dịch', 'options': ['Bệnh bại liệt', 'Bệnh tả ', 'Bệnh bạch hầu', 'Bệnh lao'], 'correctAnswer': 1, 'id': 26}, {'question': 'Nhóm bệnh nào dưới đây lây truyền theo đường tiêu hoá', 'options': ['Uốn ván, tả', 'Dại, lỵ trực khuẩn', 'Dại, uốn ván', 'Tả, lỵ trực khuẩn'], 'correctAnswer': 3, 'id': 27}, {'question': 'Trong bệnh tả, triêu chứng nào gây rối loạn nước, điện giải', 'options': ['Tiêu chảy xối xả, nôn mửa', 'Tiền sốc hoặc sốc', 'Chuột rút', 'Thiểu niệu, vô niệu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 28}, {'question': 'Trong bệnh tả, triêu chứng nào báo hiệu nguy hiểm', 'options': ['Tiêu chảy xối xả, nôn mửa', 'Tiền sốc hoặc sốc', 'Chuột rút', 'Thiểu niệu, vô niệu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 29}, {'question': 'Khi BN hết nôn, bù nước tốt nhất là cho uống', 'options': ['DD nước trái cây', 'Nước sôi để nguội', 'O.R.S', 'Nước ngọt có ga'], 'correctAnswer': 2, 'id': 30}, {'question': 'Ý nào không phù hợp với thời kỳ toàn phát bệnh tả', 'options': ['Có thể tiêu chảy 20 - 50 lần/ngày', 'Có thể tiêu chảy 5 -10 lần/ngày', 'Phân nước, đục lờ lờ như nước vo gạo', 'Mùi tanh nồng đặc biệt'], 'correctAnswer': 1, 'id': 31}, {'question': 'Biểu hiện lâm sàng của bệnh tả', 'options': ['Không sốt, không đau bụng', 'Không sốt, đau bụng nhiều', 'Sốt cao, không đau bụng', 'Sốt cao, đau bụng nhiều'], 'correctAnswer': 0, 'id': 32}, {'question': 'Bệnh tả, XN nào chứng tỏ tình trạng cô đặc máu', 'options': ['Bạch cầu tăng cao', 'Hồng cầu giảm', 'Hemoglobin giảm', 'Hematocrit tăng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 33}, {'question': 'Bệnh tả, XN nào nhanh chóng xác định được VK tả', 'options': ['Soi phân tươi', 'Cấy phân', 'XN nước tiểu', 'XN máu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 34}, {'question': 'Chọn vắc xin phòng bệnh tả', 'options': ['mORCVAX (VN)', 'Verorab (Pháp)', 'Indirab (Ấn độ)', 'Speeda (TQ)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 35}, {'question': 'Dấu hiệu lâm sàng BN dịch tả, mất nước độ 3', 'options': ['Mạch ko bắt được', 'HA không đo được', 'Mắt trũng sâu, không có nước mắt', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 36}, {'question': 'Sốc trong bệnh dịch tả là', 'options': ['Sốc giảm thể tích', 'Sốc nhiễm  khuẩn', 'Sốc mất máu', 'Sốc do truyền dịch nhanh'], 'correctAnswer': 0, 'id': 37}, {'question': 'Biện pháp dự phòng bệnh tả chủ yếu là', 'options': ['Dùng thuốc dự phòng', 'Dùng KS dự phòng', 'Vệ sinh cá nhân, cung cấp đủ nước sạch', 'Vệ sinh môi trường, tiêm chủng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 38}, {'question': 'Biến chứng thường gặp trong bệnh dịch tả', 'options': ['Bồi hoàn nước - điện giải quá mức, đưa đến phù phổi cấp', 'Bồi hoàn nước - điện giải không đủ, đưa đến suy thận cấp', 'Bồi hoàn nước - điện giải không đủ, đưa đến thiếu K+ trong máu', 'Bồi hoàn nước điện giải không đủ, đưa đến thiếu Na+ trong máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 39}, {'question': 'Mấu chốt của điều trị bệnh dịch tả là', 'options': ['Chống sốc giảm thể tích và dùng thuốc vận mạch', 'Dùng KS diệt Vibro cholarae 01', 'Đánh giá được mất nước trên lâm sàng và bù kịp thời, đầy đủ', 'Bù nước đầy đủ, cho thuốc cầm tiêu chảy, chống ói'], 'correctAnswer': 2, 'id': 40}, {'question': 'Nhóm nào hay gây dịch và bệnh càng nặng hơn trong bệnh lỵ trực khuẩn', 'options': ['Shigella Dyaenteriae', 'Shigella Flexneri', 'Shigella Boydii', 'Shigella Sonnei'], 'correctAnswer': 0, 'id': 41}, {'question': 'Đặc điểm phân trong bệnh lỵ trực khuẩn', 'options': ['Phân lỏng, vàng, nhiều bọt', 'Phân nhầy toàn máu tươi', 'Phân nhầy màu lẫn lộn, như nước rửa thịt', 'Phân màu trắng đục như nước vo gạo'], 'correctAnswer': 2, 'id': 42}, {'question': 'Tổn thương ruột trong bệnh lỵ trực khuẩn', 'options': ['Viêm loét niêm mạc ruột non', 'Viêm loét niêm mạc ruột già', 'Viêm loét niêm mạc tá tràng', 'Có thể gây thủng ruột non'], 'correctAnswer': 1, 'id': 43}, {'question': 'Đặc điểm nào không phù hợp với bệnh lỵ trực khuẩn', 'options': ['Sốt cao lúc khởi phát, có thể kèm theo lạnh run', 'Tiêu chảy phân nước lúc đầu, sau đó nhầy máu', 'Soi đại tràng niêm mạc viêm lan toả, có nhiều ổ loét nông nhỏ', 'Điều trị muộn có thể bị thủng ruột, sốc nhiễm trùng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 44}, {'question': 'KST nào gây lỵ amip', 'options': ['Entamoeba coli', 'Endolimax nana', 'Entamoeba histolytica', 'Dientamoeba fragilis'], 'correctAnswer': 2, 'id': 45}, {'question': 'Đặc điểm nào không phù hợp trong bệnh lỵ amip', 'options': ['Sốt nhẹ hoặc không sốt', 'Đau bụng quặn từng cơn ở vùng hố chậu phải', 'Mót rặn, đau rát hậu môn, có cơn đi tiêu giả', 'Phân nhầy máu lẫn lộn như nước rửa thịt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 46}, {'question': 'Biến chứng có thể gặp trong lỵ a mip', 'options': ['Tắc ruột', 'Lồng ruột', 'Áp xe gan', 'Thủng dạ dày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 47}, {'question': 'Biện pháp hiệu quả dự phòng bệnh lỵ amip', 'options': ['Vệ sinh ăn uống: ăn chín, uống chín', 'Không dùng phân tươi bón rau, vệ sinh phân, nước , rác', 'Tích cực diệt ruồi nhặng', 'Thực hiện tốt vệ sinh môi trường, vệ sinh ăn uống'], 'correctAnswer': 3, 'id': 48}, {'question': 'Biện pháp điều trị đầu tiên lỵ trực khuẩn là', 'options': ['Dùng thuốc đặc trị', 'Cho uống kháng sinh', 'Bù nước diện giải', 'Điều trị triệu chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 49}, {'question': 'Tổn thương nào không gặp trong Lỵ trực khuẩn', 'options': ['Viêm loét niêm mạc ruột già', 'Xuất huyết', 'Viêm loét niêm mạc ruột non', 'Mất nước và điện giải'], 'correctAnswer': 2, 'id': 50}, {'question': 'Bệnh lỵ lan truyền do', 'options': ['Tay bẩn do tiếp xúc với người bệnh', 'Uống nước bị nhiễm bẩn', 'Ruối nhặng, kiến, giản, chuột', 'VS môi trường và vệ sinh cá nhân kém'], 'correctAnswer': 3, 'id': 51}, {'question': 'Thuốc đơn giản, rẻ tiền để điều trị lỵ trực khuẩn', 'options': ['Bactrim', 'Oflloxacin', 'Cephalexin', 'Flagy'], 'correctAnswer': 0, 'id': 52}, {'question': 'Thuốc thường dùng điều trị lỵ amip là', 'options': ['Ampicillin', 'Oflloxacin', 'Cephalexin', 'Flagy'], 'correctAnswer': 3, 'id': 53}, {'question': 'Xn nào có giá trị nhất để chẩn đoán lỵ trực khuẩn', 'options': ['Soi phân tìm hồng cầu, bạch cầu, tế bào mủ', 'Huyết thanh chẩn đoán lỵ trực khuẩn', 'Soi trực tràng tìm sang thương loét hình nút áo, bờ gồ cao', 'Cấy phân trong môi trường thạch lông tìm Shigella'], 'correctAnswer': 3, 'id': 54}, {'question': 'Kháng sinh nên lựa chọn điều trị lỵ trực khuẩn ở trẻ em', 'options': ['Amoxiclin, 50mg/kg/ngày chia 4 lần', 'Trimethoprim, Sunfamethoxazole 48mg/kg/ngày chia 3 lần', 'Metronidazone 30mg/kg/ngày chia 3 lần', 'Tetracyclin 50 mg/kg/ngày chia 2 lần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 55}, {'question': 'Biện pháp phòng ngừa lỵ trực khuẩn đơn giản, hiệu quả', 'options': ['Rửa tay sạch bằng xà phòng', 'Uống thuốc phòng', 'Chích ngừa vắc xin cho người trong vùng dịch', 'Chích ngừa vắc xin cho tất cả mọi người'], 'correctAnswer': 0, 'id': 56}, {'question': 'Biện pháp phòng ngừa lỵ trực khuẩn hiệu quả nhất', 'options': ['VS thực phẩm, VS ăn uống', 'Chích ngừa văvcs xin cho người trong vùng dịch', 'Chích ngừa vắc xin cho tất cả mọi người', 'Chống dịch covid19 hiệu quả'], 'correctAnswer': 0, 'id': 57}, {'question': 'KS đã bị Shigella đề kháng', 'options': ['Ciprofloxacin', 'Levofloxacin', 'Ampicillin', 'Trimethoprim, Sunfamethoxazole'], 'correctAnswer': 2, 'id': 58}, {'question': 'Chẩn đoán xác định lỵ trực khuẩn dựa vào', 'options': ['TC lâm sàng và chẩn đoán hình ảnh', 'TC lâm sàng và cấy phân', 'TC lâm sàng và dịch tể', 'Đau bụng đi cầu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 59}, {'question': 'Chế độ ăn cho người bệnh lỵ trực khuẩn thời kỳ toàn phát', 'options': ['Chỉ cho uống nước sôi để nguội', 'Chỉ cho uống nước ORS', 'Cháo thịt, cá, nước trái cây', 'Nhịn ăn trong giai đoạn này'], 'correctAnswer': 1, 'id': 60}, {'question': 'Tác nhân gây bệnh thương hàn là', 'options': ['Samonella typhy', 'Shigella Dyasenteriae', 'Entamoeba histolytica', 'Vibrio cholerae'], 'correctAnswer': 0, 'id': 61}, {'question': 'Kháng nguyên O là kháng nguyên', 'options': ['Thân', 'Vỏ', 'Roi', 'Nhân'], 'correctAnswer': 0, 'id': 62}, {'question': 'Điều nào sau đây không đúng với bệnh thương hàn', 'options': ['Do S.typhy và S.paratyphi A,B,C', 'Bệnh lây theo đường tiêu hoá', 'Bệnh chỉ khu trú ở ruột', 'Gây bệnh kéo dài'], 'correctAnswer': 2, 'id': 63}, {'question': 'Sốt bậc thang trong bệnh thương hàn là đặc trưng của thời kỳ', 'options': ['Ủ bệnh', 'Khởi phát', 'Toàn phát', 'Lui bệnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 64}, {'question': 'Sốt hình cao nguyên trong bệnh thương hàn là đặc trưng của thời kỳ', 'options': ['Ủ bệnh', 'Khởi phát', 'Toàn phát', 'Lui bệnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 65}, {'question': 'Cấy phân tìm VK thương hàn có giá trị từ tuần lễ', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 1, 'id': 66}, {'question': 'Cấy máu tìm VK thương hàn có giá trị trong tuần lễ', 'options': [1, 2, 3, 4], 'correctAnswer': 0, 'id': 67}, {'question': 'Sốt thương hàn thể điển hình, không có đặc tính nào', 'options': ['Sốt tăng dần hình bậc thang trong tuần đầu của bệnh', 'Hạ sốt, truỵ tim mạch vào ngày thứ 5 -7 của bệnh', 'Sốt liên tục hình cao nguyên vào tuần lễ thứ 2 -3 của bệnh', 'Mạch nhiệt phân ly'], 'correctAnswer': 1, 'id': 68}, {'question': 'Biến chứng nào không thuộc bệnh thương hàn', 'options': ['Thủng ruột', 'XHTH', 'Sỏi ống mật chủ', 'Viêm túi mật'], 'correctAnswer': 2, 'id': 69}, {'question': 'Thương hàn biến chứng XHTH có thể xảy ra trong tuần lễ', 'options': ['Thứ 1 -thứ 2', 'Thứ 2, thứ 3', 'Thứ 3, thứ 4', 'Thứ 4, thứ 5'], 'correctAnswer': 1, 'id': 70}, {'question': 'Làm phản ứng Widal lần đầu thấy TO>= 1/100 và TH >=1/200', 'options': ['Chẩn đoán bệnh viêm gan vius', 'Chẩn đoán bệnh SXH', 'Chẩn đoán bệnh thương hàn', 'Chẩn đoán bệnh sốt rét'], 'correctAnswer': 2, 'id': 71}, {'question': 'TC bệnh thương hàn', 'options': ['Tiêu chảy, gan lách to, bụng chướng', 'Sốt cao liên tục kéo dài', 'Đau bụng dữ dội từng cơn', 'Đau bụng âm ỉ, táo bón lâu ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 72}, {'question': 'Trạng thái typhos trong bệnh thương hàn, ý nào sai', 'options': ['Nằm bất động, vẻ mặt thờ ơ, mắt nhìn đờ đẩn xa xăm', 'Nằm bất động, mắt nhìn lanh lợi', 'Triệu chứng điển hình của thời kỳ toàn phát', 'Là biểu hiện của nhiễm độc thần kinh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 73}, {'question': 'Chẩn đoán phân biệt trong bệnh thương hàn, ngoại trừ', 'options': ['Bệnh sốt rét', 'Bệnh lao', 'Bệnh xoắn khuẩn mảnh', 'Bệnh nhiễm khuẩn huyết gram (-)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 74}, {'question': 'KS điều trị bệnh thương hàn là', 'options': ['Ampicillin', 'Cloramphenicol', 'Ciprofloxacin', 'Levofloxacin'], 'correctAnswer': 1, 'id': 75}, {'question': 'KS điều trị bệnh thương hàn kháng thuốc hiện nay', 'options': ['Ampicillin', 'Cloramphenicol', 'Ofloxacin, ceftriaxone', 'Tetracyclin, Doxycyclin'], 'correctAnswer': 0, 'id': 76}, {'question': 'Vắc xin phòng bệnh thương hàn là', 'options': ['Morcvax  ', 'Typhim Vi, typhoid Vi', 'Menactra', 'Verorab (Pháp)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 77}, {'question': 'Vắc xin thương hàn do VN sản xuất', 'options': ['Morcvax', 'Typhim Vi ', 'Typhoid Vi', 'Verorab '], 'correctAnswer': 2, 'id': 78}, {'question': 'Thời kỳ toàn phát trong bệnh thương hàn bao lâu', 'options': ['Khoảng 1 tuần', 'Khoảng 2 tuần', 'Khoảng 3 tuần', 'Khoảng 4 tuần'], 'correctAnswer': 1, 'id': 79}, {'question': 'CSNB thương hàn, việc không được làm', 'options': ['VS răng miệng mỗi ngày', 'Khi sốt cao: nới rộng quần áo, lau mát, chườm lạnh', 'Thụt tháo, dùng thuốc tẩy xổ, hạ sốt bằng Aspirin', 'Nhỏ thuốc chống khô giác mạc, xoay trở'], 'correctAnswer': 2, 'id': 80}, {'question': 'Nhóm virus viêm gan nào sau đây lây nhiễm giống kiểu HIV', 'options': ['A,B,C', 'B,C,D', 'A,C,D', 'A,B,D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 81}, {'question': 'Thời kỳ ủ bệnh của viêm gan A khoảng', 'options': ['15 dến 45 ngày', '30 đến 180 ngày', '15 đến 150 ngày ', '15 đến 60 ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 82}, {'question': 'Thời kỳ ủ bệnh của viêm gan B khoảng', 'options': ['15 dến 45 ngày', '30 đến 180 ngày', '15 đến 150 ngày ', '15 đến 60 ngày'], 'correctAnswer': 1, 'id': 83}, {'question': 'Thời kỳ ủ bệnh của viêm gan C khoảng', 'options': ['15 dến 45 ngày', '30 đến 180 ngày', '15 đến 150 ngày ', '15 đến 60 ngày'], 'correctAnswer': 2, 'id': 84}, {'question': 'Thời kỳ ủ bệnh của viêm gan E khoảng', 'options': ['15 dến 45 ngày', '30 đến 180 ngày', '15 đến 150 ngày ', '15 đến 60 ngày'], 'correctAnswer': 3, 'id': 85}, {'question': 'VGVR cấp, đau khớp gặp trong thời kỳ', 'options': ['Ủ bệnh', 'Khởi phát', 'Toàn phát', 'Hồi phục'], 'correctAnswer': 1, 'id': 86}, {'question': 'Đặc điểm nào ko phù hợp VGVR E', 'options': ['Lây nhiễm tương tự như VGVR A', 'Có thể gây dịch lớn trong cộng đồng', 'Tỉ lệ tử vong cao ở phụ nữ mang thai', 'Điều trị hiệu quả với Interferon liều cao'], 'correctAnswer': 3, 'id': 87}, {'question': 'Dấu hiệu lâm sàng thường gặp trước khi có vàng da, vàng mắt trong VGVR cấp', 'options': ['Mệt mỏi', 'Gan to', 'Lách to', 'Dấu sao mạch'], 'correctAnswer': 0, 'id': 88}, {'question': 'Diễn biến xấu nhất của VGVR là', 'options': ['Vàng da kéo dài', 'Gan to, đau', 'Rối loạn đông máu', 'Ngứa, ngủ ít'], 'correctAnswer': 1, 'id': 89}, {'question': 'Loại VGVR gặp nhiều nhất là do', 'options': ['Virus A', 'Virus B', 'Virus C', 'Virus D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 90}, {'question': 'Vàng da trong VGVR là', 'options': ['Vàng da tắc mật', 'Vàng da tan máu', 'Vàng da do rối loạn sắc tố da', 'Vàng da do phá huỷ tế bào gan'], 'correctAnswer': 3, 'id': 91}, {'question': 'Bệnh VGVR nào có trong chương trình TCMR', 'options': ['Virus A', 'Virus B', 'Virus C', 'Virus D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 92}, {'question': 'Thuốc nào không nên dùng cho BN VGVR cấp', 'options': ['Dịch truyền glucose 5%', 'Sorbitol', 'Vitamin B,C', 'Panadol'], 'correctAnswer': 3, 'id': 93}, {'question': 'Chẩn đoán đặc hiệu VGVR dựa vào', 'options': ['Tìm VR trong phân', 'Tìm kháng thể trrong máu', 'XN transaminase', 'Tìm VR trong phân, kháng thể trong máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 94}, {'question': 'VGVR, gan to gặp trong thời kỳ', 'options': ['Ủ bệnh', 'Khởi phát', 'Toàn phát', 'Hồi phục'], 'correctAnswer': 2, 'id': 95}, {'question': 'Loại VRVG nào có AND', 'options': ['Virus A', 'Virus B', 'Virus C', 'Virus D'], 'correctAnswer': 1, 'id': 96}, {'question': 'Ý nào không phù hợp với VGVR', 'options': ['Dùng thuốc đặc trị', 'Điều trị triệu chứng', 'Nâng cao thể trạng', 'Đề phòng biến chứng'], 'correctAnswer': 0, 'id': 97}, {'question': 'Bệnh nào sau đây lây qua đường tiêu hoá', 'options': ['VG A, sốt bại liệt', 'VG B, sốt bại liệt', 'Sốt bại liệt, sởi', 'Cúm, sởi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 98}, {'question': 'Bệnh nào sau đây lây qua đường máu', 'options': ['VG A ', 'VG B ', 'Lỵ trực khuẩn', 'Thương hàn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 99}, {'question': 'Vắc xin 6 trong 1, bao gồm ngừa viêm gan B', 'options': ['Hexaxim', 'Typhoid Vi', 'Verorab (Pháp)', 'Prevenar 13'], 'correctAnswer': 0, 'id': 100}, {'question': 'Nguyên nhân gây bệnh sốt xuất huyết:', 'options': ['Adenovirus.', 'Virus Dengue', 'Virus Influenza.', 'Virus hô hấp hợp bào'], 'correctAnswer': 1, 'id': 101}, {'question': 'Virus Dengue', 'options': ['có 2 túp huyết thanh cả 2 đều gây bệnh', 'có 3 túp huyết thanh cả 3 đều gây bệnh', 'có 4 túp huyết thanh cả 4 đều gây bệnh', 'có 5 túp huyết thanh cả 5 đều gây bệnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 102}, {'question': 'Muỗi nào là trung gian truyền bệnh sốt xuất huyết dengue:', 'options': ['Anopheles.', 'Aedes aegypty.', 'Culex.', 'Mansonia.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 103}, {'question': 'Nhóm đối tượng bị sốt xuất huyết nhiều nhất là\xa0:', 'options': ['Trẻ em.', 'Thanh niên.', 'Người già.', 'Phụ nữ'], 'correctAnswer': 0, 'id': 104}, {'question': 'Triệu chứng sốt xuất huyết dengue có đặc điểm:', 'options': ['Sốt từ từ, dao động trong ngày.', 'Sốt cao liên tục, ít đáp ứng với thuốc hạ sốt.', 'Sốt cao kèm theo rét run', 'Sốt nhiều về đêm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 105}, {'question': 'Dấu hiệu nào không phải đặc trưng của sốt xuất huyết:', 'options': ['Chảy máu chân răng.', 'Chảy máu cam.', 'Nổi hạch', 'Mảng xuất huyết dưới da.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 106}, {'question': 'SXH: Sốt, đau nhức, mạch và HA bình thường, lacet (+) là:', 'options': ['Sốt xuất huyết độ I.', 'Sốt xuất huyết độ II.', 'Sốt xuất huyết độ III.', 'Sốt xuất huyết độ IV.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 107}, {'question': 'SXH: Sốt, mạch và HA bình thường, chảy máu cam là:', 'options': ['Sốt xuất huyết độ I.', 'Sốt xuất huyết độ II.', 'Sốt xuất huyết độ III.', 'Sốt xuất huyết độ IV.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 108}, {'question': 'SXH: Xuất huyết, bứt rứt,li bì, tay chân lạnh, tím tái quanh môi:', 'options': ['Sốt xuất huyết độ I.', 'Sốt xuất huyết độ II.', 'Sốt xuất huyết độ III.', 'Sốt xuất huyết độ IV.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 109}, {'question': 'SXH: Xuất huyết nội tạng, mạch nhanh nhỏ, huyết áp tụt và kẹp là:', 'options': ['Sốt xuất huyết độ I.', 'Sốt xuất huyết độ II.', 'Sốt xuất huyết độ III.', 'Sốt xuất huyết độ IV.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 110}, {'question': 'Theo dõi sốt xuất huyết, dấu hiệu nào không phải tiền sốc:', 'options': ['Bứt rứt, li bì hơn.', 'Tay chân lạnh, tím tái quanh môi.', 'Tiểu nhiều, ít uống nước.', 'Da nổi mẩn.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 111}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng để chẩn đoán sốt xuất huyết là:', 'options': ['Sốt cao đột ngột', 'Xuất huyết, Lacet (+).', 'Gan to, lách to.', 'Rét run, sốt, vã mồ hôi.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 112}, {'question': 'Điều trị sốt xuất huyết độ I, độ II không dùng biện pháp nào:', 'options': ['Bù nước chủ yếu bằng đường uống', 'Chỉ truyền dịch khi ói nhiều, không uống được.', 'Hạ nhiệt bằng Aspirin và lau mát.', 'Theo dõi mạch, huyết áp, dấu xuất huyết.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 113}, {'question': 'Dự phòng bệnh sốt xuất huyết dengue:', 'options': ['Phát hiện những ca bệnh đầu tiên để cách ly triệt để.', 'Bảo vệ người lành, không để muỗi đốt', 'Diệt muỗi trưởng thành, triệt các nơi trú ngụ, sinh sản, các ổ bọ gậy.', 'Phát hiện bệnh sớm, diệt muỗi, bảo vệ người lành.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 114}, {'question': 'Thuốc nào không dùng cho người bệnh sốt xuất huyết:', 'options': ['Vitamin B1.', 'Acid Salicylic.', 'Vitamin C.', 'Paracetamol.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 115}, {'question': 'Ở Việt Nam, dịch sốt xuất huyết thường xảy ra vào:', 'options': ['Mùa khô.', 'Mùa mưa.', 'Mùa nắng', 'Quanh năm.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 116}, {'question': 'Muỗi vằn truyền bệnh SXH thường đốt người vào:', 'options': ['Buổi sáng sớm.', 'Buổi chiều tối.', 'Buổi sáng hoặc buổi chiều.', 'Ban đêm.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 117}, {'question': 'Bệnh sốt xuất huyết có thể dự phòng hiệu quả bằng:', 'options': ['Các biện pháp lý học.', 'Các biện pháp hóa học.', 'Các biện pháp sinh học.', 'Nhiều biện pháp thích hợp.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 118}, {'question': 'Biện pháp nào không phải để dự phòng SXH:', 'options': ['Uống thuốc phòng.', 'Phát hiện những ca bệnh đầu tiên để cách ly triệt để.', 'Bảo vệ người lành không để muỗi đốt.', 'Diệt muỗi, triệt nơi trú ngụ, sinh sản, các ổ bọ gậy.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 119}, {'question': 'Khi không thấy xuất huyết, ta làm dấu hiệu lacet (+) là:', 'options': ['Sốt xuất huyết độ I.', 'Sốt xuất huyết độ II.', 'Sốt xuất huyết độ III.', 'Sốt xuất huyết độ IV.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 120}, {'question': 'SXH: nếu thấy mệt lả, mạch nhanh yếu, huyết áp tụt và kẹp:', 'options': ['Sốt xuất huyết độ I.', 'Sốt xuất huyết độ II.', 'Sốt xuất huyết độ III.', 'Sốt xuất huyết độ IV.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 121}, {'question': 'Xét nghiệm định hướng chẩn đoán SXH dengue', 'options': ['Hồng cầu', 'Bạch cầu', 'Hematocrit', 'Hemoglobin'], 'correctAnswer': 2, 'id': 122}, {'question': 'Lựa chọn dịch chuyền điều trị SXH dengue độ III, IV', 'options': ['Nacl 0,9%', 'Glucose 5%, pantogen', 'ringer lactat, Nacl 0,9%', 'Glucose 5%, Alvesin'], 'correctAnswer': 3, 'id': 123}, {'question': 'CSBN SXH dengue độ I, II ý nào không phù hợp', 'options': ['Bù nước chủ yếu bằng đường uống', 'Chỉ truyền dịch khi ói nhiều, không uống được.', 'Hạ nhiệt bằng lau mát và paracetamol', 'Dùng costicoit và VTM C'], 'correctAnswer': 3, 'id': 124}, {'question': 'Dự phòng bệnh sốt xuất huyết ý nào không phù hợp', 'options': ['Phát hiện những ca bệnh đầu tiên.', 'Phun thuốc diệt muỗi khu vực nghi có dịch', 'Phun thuốc diệt muỗi khắp nơi khi tới mùa dịch', 'Diệt muỗi và lăng quăng, khơi thông cống rãnh'], 'correctAnswer': 2, 'id': 125}, {'question': 'Có mấy loại KST sốt rét', 'options': [2, 3, 4, 5], 'correctAnswer': 2, 'id': 126}, {'question': 'KSTSR thường gặp nhiều nhất ở Việt Nam:', 'options': ['Plasmodium Falcifarum.', 'Plasmodium Vivax.', 'Plasmodium Ovale.', 'Plasmodium Malariae.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 127}, {'question': 'KSTSR nào gây sốt mỗi ngày một cơn:', 'options': ['Plasmodium Vivax.', 'Plasmodium Ovale,', 'Plasmodium Falcifarum.', 'Plasmodium Malariae.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 128}, {'question': 'KSTSR nào gây sốt hai ngày một cơn:', 'options': ['Plasmodium Vivax.', 'Plasmodium Ovale,', 'Plasmodium Falcifarum.', 'Plasmodium Malariae.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 129}, {'question': 'Chu trình phát triển của P. Vivax khác P. Falciparum ở chỗ:', 'options': ['P. Vivax có thể tự dưỡng;', 'P. Vivax có thể phân liệt;', 'P. Vivax có chu trình ngọai hồng cầu;', 'P. Vivax có thành lập giao bào;'], 'correctAnswer': 2, 'id': 130}, {'question': 'KSTSR thường gây sốt rét nặng:', 'options': ['Plasmodium Vivax.', 'Plasmodium Ovale.', 'Plasmodium Falcifarum.', 'Plasmodium Malariae.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 131}, {'question': 'Trung gian truyền bệnh sốt rét là muỗi:', 'options': ['Anopheles.', 'Aedes aegypty.', 'Culex.', 'Mansonia.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 132}, {'question': 'Để lây truyền được bệnh sốt rét phải có:', 'options': ['Người bệnh sốt rét.', 'Ký sinh trùng sốt rét.', 'Muỗi Anopheles.', 'Ở trong vùng sốt rét.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 133}, {'question': 'KSTSR nguy hiểm nhất là:', 'options': ['Plasmodium Vivax.', 'Plasmodium Ovale.', 'Plasmodium Malariae.', 'Plasmodium Falcifarum.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 134}, {'question': 'Chu trình hữu tính của KSTSR xảy ra ở:', 'options': ['Muỗi Aedes.', 'Muỗi Anopheles.', 'Muỗi Culex.', 'Muỗi Mansonia.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 135}, {'question': 'Sốt rét còn có thể lây truyền qua:', 'options': ['Đường da, niêm mạc.', 'Đường hô hấp.', 'Đường tiêu hóa.', 'Đường truyền máu.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 136}, {'question': 'Triệu chứng nào dưới đây phù hợp với bệnh sốt rét:', 'options': ['Rét run, sốt, vã mồ hôi, hồng cầu giảm, gan lách to.', 'Sốt cao liên tục, có nốt loét, nổi hạch.', 'Rét run, sốt, tiểu buốt gắt, nhức mỏi tòan thân.', 'Sốt cao liên tục, da xung huyết, tiểu cầu giảm.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 137}, {'question': 'Triệu chứng lâm sàng cơn sốt rét điển hình theo thứ tự:', 'options': ['Sốt, rét run, vã mồ hôi.', 'Rét run, sốt, vã mồ hôi.', 'Vã mồ hôi, rét run, sốt.', 'Vã mồ hôi, sốt, rét run.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 138}, {'question': 'Bệnh cảnh nặng thường gặp nhât ở người lớn bị sốt rét là:', 'options': ['Xuất huyết da niêm.', 'Suy thận cấp.', 'Thiếu máu tán huyết.', 'Vàng da.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 139}, {'question': 'Dấu hiệu của người bệnh sốt rét ác tính thể não:', 'options': ['Sốt cao liên tục', 'Rối loạn tri giác', 'Rối loạn tâm thần đột ngột.', 'Sốt cao, rối loạn tri giác và tâm thần'], 'correctAnswer': 3, 'id': 140}, {'question': 'Triệu chứng nào sau đây không có trong sốt rét đái huyết cầu tố:', 'options': ['Sốt cao.', 'Vàng da.', 'Viêm phổi.', 'Nước tiểu sẫm màu.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 141}, {'question': 'Người sống trong vùng sốt rét khi bị nhiễm P. Falcifarum:', 'options': ['Luôn biểu hiện cơn lạnh run, sốt, ra mồ hôi.', 'Lên cơn sốt rồi lạnh run, vã mồ hôi.', 'Có thể không có triệu chứng lâm sàng rõ ràng.', 'Có chu kỳ cơn sốt mỗi 48 giờ.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 142}, {'question': 'Người nào nên uống thuốc dự phòng sốt rét:', 'options': ['Sống trong vùng sốt rét lưu hành.', 'Chưa có miễn dịch, đến vùng sốt rét.', 'Suy giảm miễn dịch', 'Đã bị sốt nhưng chưa đủ miễn dịch'], 'correctAnswer': 1, 'id': 143}, {'question': 'Thuốc nào sau đây là thuốc uống phòng sốt rét:', 'options': ['Artemisinin', 'Artesunat ', 'Fancidar', 'Permethrin'], 'correctAnswer': 2, 'id': 144}, {'question': 'Điều trị sốt rét cần phải:', 'options': ['Điều trị thật sớm, đúng phác đồ, dựa vào thể trạng người bệnh.', 'Chọn thuốc thích hợp dựa vào KSTSR kháng thuốc ở địa phương.', 'Điều trị toàn diện.', 'Điều trị thật sớm, đúng phác đồ.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 145}, {'question': 'Điều trị sốt rét cơn do P. Falcifarum:', 'options': ['Artemisinin 250mg 2 - 4 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artesunat 50mg 2 - 4 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artesunat 50mg 10 - 20 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Tất cả đều đúng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 146}, {'question': 'Điều trị sốt rét cơn do P. Falcifarum:', 'options': ['Artemisinin 250mg 2-4 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artesunat 50mg 2-4 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artesunat 50mg 10 - 20 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Tất cả đều đúng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 147}, {'question': 'Điều trị sốt rét cơn do P. Falcifarum:', 'options': ['Artemisinin 250mg 10 - 20 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artesunat 50mg 10 - 20 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artemisinin 250mg 2 - 4 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Tất cả đều đúng.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 148}, {'question': 'Điều trị sốt rét cơn do P. Falcifarum:', 'options': ['Artemisinin 250mg 2 - 4 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Artesunat 50mg 10 - 20 mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Quinin sulfat 250mg, 30mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Tất cả đều đúng.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 149}, {'question': 'Điều trị đặc hiệu sốt rét do P. Vivax, dùng thuốc', 'options': ['Chloroquin phối hợp với Primaquin ', 'Quinin sulfat 250mg, 30mg/kg/ngày x 5 - 7 ngày.', 'Chloroquin 250mg, 2 viên/ngày x 5 - 7 ngày', 'Primaquin 15mg 2 viên/ngày x 7-10 ngày'], 'correctAnswer': 0, 'id': 150}, {'question': 'Bệnh AIDS được phát hiện đàu tiên năm nào, tại đâu?', 'options': ['1981 tại Hoa Kỳ', '1991 tại châu mỹ', '1991 tại Trung Quốc', '1981 tại Châu Phi'], 'correctAnswer': 0, 'id': 151}, {'question': 'Nói đến AIDS có nghĩa là?', 'options': ['Giai đoạn đầu tiên của tiến trình nhiễm HIV', 'Giai đoạn giữa của tiến trình nhiễm HIV', 'Giai đoạn cuối cùng của tiến trình nhiễm HIV', 'Toàn bộ tiến trình nhiễm HIV'], 'correctAnswer': 2, 'id': 152}, {'question': 'Trường hợp nào có thể lây nhiễm HIV?', 'options': ['Dùng chung kim tiêm với người nhiễm HIV', 'Được truyền máu từ người nhiễm HIV', 'Truyền dịch cho người nhiễm HIV, bị kim tiêm đâm vào tay', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 153}, {'question': 'Biểu hiện mê sảng', 'options': ['RL trình độ ý thức từ sững sờ đến quá mức', 'Suy tư xáo trộn , tập trung ngắn ', 'Ảo giác , ảo tưởng , sợ hãi lo âu ', 'Tất cả các ý trên'], 'correctAnswer': 3, 'id': 154}, {'question': 'Người bệnh AIDS, chết là do?', 'options': ['Giảm sức đề kháng', 'viêm phổi ', 'Nhiễm độc', 'Thiếu máu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 155}, {'question': 'Giai đoạn của bệnh AIDS thường có những biểu hiện sau:', 'options': ['Sưng hạch dai dẳng', 'Sốt, nhiễm nấm candida', 'Sụt cân', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 156}, {'question': 'Trong cơ thể, HIV xâm nhập chủ yếu vào các tế bào sau:', 'options': ['Bạch cầu đa năng trung tính', 'Bạch cầu đơn nhân', 'Tế bào lympho T', 'Tiểu cầu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 157}, {'question': 'Đường lây chủ yếu của HIV/AIDS là', 'options': ['Quan hệ tình dục', 'Qua đường máu', 'Mẹ truyền sang con', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 158}, {'question': 'Xét nghiệm nào sau đây quan trọng trong vấn đề theo dõi cụ thể một trường hợp nhiễm HIV', 'options': ['ELISA', 'Westelem blot', 'CD4', 'PCR'], 'correctAnswer': 2, 'id': 159}, {'question': 'ngày thế giới phòng chống bệnh AIDS?', 'options': ['Ngày 01 tháng 01 hằng năm', 'Ngày 01 tháng 10 hằng năm', 'Ngày 01 tháng 11 hằng năm', 'Ngày 01 tháng 12 hằng năm'], 'correctAnswer': 3, 'id': 160}, {'question': 'Ngày thế giới phòng chống bệnh AIDS lần đàu được tổ chức vào năm nào?', 'options': ['Năm 1986', 'Năm 1987', 'Năm 1988', 'Năm 1989'], 'correctAnswer': 2, 'id': 161}, {'question': 'Theo WHO, đầu thế kỷ XXI tình hình nhiễm HIV/AIDS ảnh hưởng nặng nề nhất ở ', 'options': ['Đông Nam Á', 'Đông Bắc Á', 'Châu Phi ', 'Châu Mỹ'], 'correctAnswer': 2, 'id': 162}, {'question': 'Theo WHO, với mục đích điều tra dịch tể học, Một trường hợp nhiễm HIV được xác định', 'options': ['1 hoặc nhiều lần ELISA', '2 lần ELISA + 1 lần Westem blot', '1 lần ELISA + 1 lần Westem blot', 'Cấy tìm HIV trong máu'], 'correctAnswer': 1, 'id': 163}, {'question': 'Người nhiểm HIV, có dấu hiệu định vị thần kinh, chấn thương não thấy nhiều Khối u chiếm chổ', 'options': ['Cryptococus neofomans', 'Pneumocystis carinil', 'Toxoplasma gondil', 'Herpes simplex virus'], 'correctAnswer': 1, 'id': 164}, {'question': 'Phương pháp tốt nhất phòng lây nhiễm HIV khi phải truyền máu', 'options': ['Chỉ truyền máu tự thân', 'Thực hiện đúng quy trình truyền máu', 'Thực hiện đúng nguyên tắc truyền máu', 'Xét nghiệm máu cho người trước khi truyền'], 'correctAnswer': 3, 'id': 165}, {'question': 'Nhiễm HIV/AIDS, bệnh nhiễm trùng cơ hội phổ biến nhất ở Việt Nam', 'options': ['Lao', 'Đái tháo đường ', 'viêm phổi ', 'Nhiễm trùng đường ruột'], 'correctAnswer': 2, 'id': 166}, {'question': 'Đặc điểm DTH quan trọng của nhiễm HIV/AIDS ở các nước á phi', 'options': ['Cung cấp máu không an toàn', 'Lây lan chủ yếu qua các tiếp xúc tình dục khác phái', 'Lây lan chủ yếu qua các tiếp xúc tình dục đồng phái', 'Đường lây chu sinh là chủ yếu'], 'correctAnswer': 2, 'id': 167}, {'question': 'Nguyên tắc chính điều trị người nhiễm HIV/AIDS', 'options': ['Dùng thuốc chống virus', 'Dùng thuốc tăng cường miễn dịch', 'Dùng thuốc chống virus, điều trị nhiễm khuẩn cơ hội', 'Chống virus, tăng cường miễn dịch, điều trị nhiễm khuẩn cơ hội'], 'correctAnswer': 3, 'id': 168}, {'question': 'Biểu hiện lâm sàng HIV theo thứ tự', 'options': ['Nhiễm khuẩn cấp, nhiễm khuẩn không triệu chứng, nhiễm khuẩn cơ hội', 'Nhiễm khuẩn cấp, Nhiễm khuẩn cơ hội, Nhiễm khuẩn không triệu chứng', 'nhiễm khuẩn không triệu chứng, nhiễm khuẩn cấp, nhiểm khuẩn cơ hội', 'Nhiễm khuẩn không triệu chứng, nhiểm khuẩn cơ hội, nhiễm khuẩn cấp'], 'correctAnswer': 0, 'id': 169}, {'question': 'Phòng lây nhiễm HIV qua đường tình dục', 'options': ['Kế hoạch hóa gia đình', 'Quan hệ tình dục an toàn', 'Dùng bao cao su khi quan hệ tình dục', 'Không quan hệ tình dục đồng giới'], 'correctAnswer': 1, 'id': 170}, {'question': 'Viêm màng não mủ cần được lưu ý vì', 'options': ['Bệnh chủ yếu xảy ra ở trẻ em', 'Gây bến chứng thần kinh nặng nề, tỉ lệ tử vong cao', 'Triệu chứng lâm sàng đặc biệt, dễ chẩn đoán ban đầu', 'Nếu do S.pneumoniae thì tiên lượng tốt hơn'], 'correctAnswer': 1, 'id': 171}, {'question': 'Nguyên nhân chính gây viêm màng não mủ ở nhũ nhi', 'options': ['Liên cầu (Streptococcus) nhóm B', 'Não mô cầu(N meningtidis)', 'H.Inluenza tuyp B', 'Tụ cầu (Staphylococcus)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 172}, {'question': 'Nguyên nhân chính gây viêm màng não mủ là do', 'options': ['H.Inluenza, não mô cầu, tụ cầu', ' Phế cầu, não mô cầu, H.Inluenza', ' Phế vầu, tụ cầu cầu, H.Inluenza', 'H.Influenza, liên cầu, tụ cầu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 173}, {'question': 'Tỉ lệ viêm màng não mủ do phế cầu, não mô cầu và H. Influenza:', 'options': ['Khoảng 60%.', 'Khoảng 70%.', 'Khoảng 80%.', 'Khoảng 90%.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 174}, {'question': 'Nguyên nhân chính gây viêm màng não mủ ở 12-15 tuổi:', 'options': ['Liên cầu (Streptococcus) nhóm B.', 'Não mô cầu (N. meningitidis).', 'H. Influenza týp B.', 'Tụ cầu (Staphylococcus)'], 'correctAnswer': 1, 'id': 175}, {'question': 'Nguyên nhân chính gây viêm màng não mủ ở người trưởng thành:', 'options': ['Liên cầu (Streptococcus) nhóm B.', 'Não mô cầu (N. meningitidis).', 'S. pneumoniae', 'Tụ cầu (Staphylococcus)'], 'correctAnswer': 3, 'id': 176}, {'question': 'Ý  sai với nguyên tắc sử dụng kháng sinh trong viêm màng não mủ:', 'options': ['Dùng dạng tiêm tĩnh mạch trong suốt quá trình điều trị.', 'Dùng liều cao hơn so với nhiễm khuẩn thông thường', 'Không giảm liều trong quá trình điều trị.', 'Chỉ dùng kháng sinh sau khi có kết quả cấy vi khuẩn.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 177}, {'question': 'Dự phòng viêm màng não mủ do H. Influenza ở trẻ em, hiệu quả nhất:', 'options': ['Tiêm ngừa vaccin H. Influenza cho trẻ em.', 'Tiêm ngừa vaccin cho mẹ trong 3 tháng cuối thai kỳ.', 'Uống kháng sinh làm sạch vùng mũi họng của trẻ.', 'Tiêm ngừa vaccin cho phụ nữ trong độ tuổi sinh.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 178}, {'question': 'Ý nào không đúng với triệu chứng viêm màng não mủ:', 'options': ['Nhức đầu nhiều, không bớt khi dùng thuốc giảm đau.', 'Thay đổi về tri giác, sự linh hoạt của người bệnh.', 'Có biểu hiện co giật.', 'Không có dấu hiệu màng não.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 179}, {'question': 'Điều trị viêm màng não mủ do H. Influenza ở trẻ em:', 'options': ['Cefotaxime 200 mg/kg/ngày, ít nhất 10 ngày.', 'Cefotaxime 100 mg/kg/ngày, ít nhất 10 ngày.', 'Ampicillin 200 mg/kg/ngày, ít nhất 10 ngày.', 'Gentamycin 5 mg/kg/ngày, ít nhất 10 ngày.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 180}, {'question': 'triệu thường gặp trong viêm màng não mũ', 'options': ['Thay đổi về tri giác, có biểu hiển co giật', 'Nhức đầu không đáp ứng với các thuốc giảm đau', 'Có dấu hiệu Kernig, brudzinsky', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 181}, {'question': 'Chú ý theo dõi biến chứng ở bệnh nhãn viêm màng não mủ', 'options': ['Áp xe não. trăn mủ mãng cứng.', 'Nhiễm khuẩn huyết.', 'Liệt các dãy thần kinh sọ não', 'Tất cà đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 182}, {'question': 'Nguyên tắc dùng kháng sinh trong điều trị VMNM', 'options': ['Dùng loại diệt khuần. đĩ qua mãng não tồt', 'Chi dùng kháng sinh sau khi có kết quà cẩy', 'Chi dùng kháng sinh đường uống trong quá trình điều trị', 'Dùng liều thấp hơn so với nhiễm khuần thông thường'], 'correctAnswer': 0, 'id': 183}, {'question': 'VMNM do phê câu diên tiên nặng, chọn kháng sinh nào', 'options': ['Ampiciìlin.', 'Metronidaxol.', 'Cettriaxone', 'Cephalexin.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 184}, {'question': 'VMNM do tụ cầu, chọn kháng sinh nào', 'options': ['Ampicillin.', 'Amoxicillin.', 'Vancomycin', 'Cephalexin.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 185}, {'question': 'Vi khuẩn gáy bệnh uốn ván là', 'options': ['Salmonella Typhi', 'Shigella', 'Clostridium Períringen', 'Clostridium Tetani'], 'correctAnswer': 3, 'id': 186}, {'question': 'Bào tử của clostridium tetani:', 'options': ['Sống nhiều ở ngoại cảnh', 'Đề kháng với nước sôi, dd formalin 3%, dd phenol 5%.', 'Có trong phân ngựa cừu.', 'Tồn tại nhiều trong phân gia súc; khó bị tiêu diệt'], 'correctAnswer': 3, 'id': 187}, {'question': 'Tình huống sau đây không dẫn tới uốn ván:', 'options': ['Uống nước không đun sôi', 'Bị tai nạn giao thông làm trầy da.', 'Bị đinh sắt gỉ đâm vào chân.', 'Phá thai ở cơ sở y tế không đảm bảo vệ sinh.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 188}, {'question': 'Uốn ván: Nuốt vướng, uống nước sặc xuất hiện ở thời kỳ:', 'options': ['Nung bệnh', 'Khởi phát', 'Toàn phát', 'Lui bệnh'], 'correctAnswer': 1, 'id': 189}, {'question': 'Uốn ván: Dấu hiệu xuất hiện sớm nhất trong giai đoạn khởi phát:', 'options': ['Đau mỏi hàm', 'Khó nói', 'Khó nuốt', 'Khó thở'], 'correctAnswer': 0, 'id': 190}, {'question': 'Co cứng toàn thân trong uốn ván có thể xảy ra khi:', 'options': ['Đụng chạm', 'Tiếng động mạnh.', 'Ánh sáng chói quá.', 'Có yếu tố kích thích mạnh.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 191}, {'question': 'Nhận định người bệnh uốn ván rốn, cần chú ý đến tình trạng:', 'options': ['Hô hấp, tiêu hóa.', 'Tuần hoàn, hô hấp.', 'Tuần hoàn, hô hấp, thần kinh', 'Tuần hoàn, hô hấp, tiêu hóa.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 192}, {'question': 'Biện pháp không đúng trong CSNB uốn ván mở khí quản:', 'options': ['Hút đờm dãi.', 'Làm ẩm không khí.', 'Nhỏ SAT vào khí quản.', 'Làm loãng đờm.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 193}, {'question': 'Nhóm thuốc nào điều trị đặc hiệu uốn ván:', 'options': ['VAT, SAT, diazepam.', 'VAT, SAT, Penicillin.', 'SAT, diazepam.', 'VAT, Penicillin.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 194}, {'question': 'Kháng sinh nào không dùng trong bệnh uốn ván:', 'options': ['Penicillin', 'Metronidazol', 'Erythromycin', 'Tetracyclin'], 'correctAnswer': 3, 'id': 195}, {'question': 'Dùng kháng sinh trong điều trị bệnh uốn ván có tác dụng:', 'options': ['Trung hòa độc tố uốn ván.', 'Diệt vi khuẩn uốn ván.', 'Hạn chế các cơn co cứng.', 'Gây miễn dịch chủ động.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 196}, {'question': 'SAT là:', 'options': ['Kháng nguyên', 'Kháng thể', 'Ngoại độc tố.', 'Nội độc tố.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 197}, {'question': 'Vaccin nào được dùng để phòng uốn ván:', 'options': ['GARDASIL                                    ', 'FLUARIX                                   ', 'TETAVAX', 'ROTARIX                                        '], 'correctAnswer': 2, 'id': 198}, {'question': 'Gây miễn dịch chủ động phòng bệnh uốn ván:', 'options': ['QUINVAXEM.', 'SAT.', 'BCG.', 'ROTARIX'], 'correctAnswer': 0, 'id': 199}, {'question': 'Biện pháp nào không dự phòng được uốn ván rốn:', 'options': ['Tiêm VAT cho bà mẹ mang thai.', 'Thực hiện kế hoạch hóa gia đình.', 'Thủ thuật đỡ đẻ vô khuẩn', 'Săn sóc rốn mỗi ngày.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 200}, {'question': 'Biện pháp nào không dự phòng được uốn ván rốn', 'options': ['Tiêm VAT cho bà mẹ mang thai.', 'Thực hiện kế hoạch hóa gia đình.', 'Thủ thuật đỡ đẻ vô khuẩn', 'Săn sóc rốn mỗi ngày.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 201}, {'question': 'Loại vaccin nào không dùng phòng bệnh uốn ván', 'options': ['Dt’ Td.', 'DTaP.', 'Tdap.', 'Morcvax                                                         '], 'correctAnswer': 3, 'id': 202}, {'question': 'Đường lây của bệnh uốn ván', 'options': ['Đường hô hấp', 'Đường tiêu hóa', 'Đường máu', 'Qua da, niêm mạc bị tốn thương'], 'correctAnswer': 3, 'id': 203}, {'question': 'Tốt nhất phòng bệnh uốn ván sau khi có vết thương là', 'options': ['Tiêm phòng VAT.', 'Tiêm phòng SAT.', 'Tiêm phòng SAD.', 'Tiêm phòng BCG.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 204}, {'question': 'Biến chứng thường gặp nhất trong uốn ván là', 'options': ['Suy hô hấp cấp.', 'Suy thận cấp.', 'Viêm ruột cấp.', 'Viêm não cấp.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 205}, {'question': 'Vi khuẩn gây bệnh dịch hạch là ', 'options': ['Salmonella Typhi', 'Yersinia pestis', 'Clostridium Períringen', 'Clostridium Tetani'], 'correctAnswer': 1, 'id': 206}, {'question': 'Ý nào không phù hợp Yersinia pestis', 'options': ['Gram (+)', 'Gram (-)', 'Ăn máu hai đẩu, đăc bièt bằng nhuôm Wayson.', 'Có rất nhiều độc tố'], 'correctAnswer': 0, 'id': 207}, {'question': 'Trung gian truyền bệnh dịch hạch', 'options': ['Ruồi, muỗi.', 'Loài gặm nhấm hoang dai', 'Bọ chét', 'Rận, rệp.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 208}, {'question': 'Đường lây quan trọng nhất của bệnh dịch hạch', 'options': ['Đường hô hấp', 'Đường tiêu hóa', ' Đường máu qua vết cắn cùa bọ chét', 'Qua da. niêm mạc bị tổn thương'], 'correctAnswer': 2, 'id': 209}, {'question': ' Vật chủ chính cùa vi khuẩn dịch hạch', 'options': ['Người bệnh.', 'Người lành mang mẩm bênh.', 'Động vật gặm nhấm hoang dại', 'Gia cầm nuôi nhốt.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 210}, {'question': 'Dịch hạch thể hạch, vị trí hạch nhiều nhất (70%)', 'options': ['Đùi, bẹn.', 'Nách, cổ', 'Bụng.', 'Lưng.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 211}, {'question': 'Thế viêm hạch do Yersinia pestis', 'options': ['Không sốt.', 'Hạch viêm rằt đau, kích thước từ 0.1 cm', 'Nhiều hạch viêm ờ cỗ, nách.___', 'Càng nhiều hạch càng nhẹ'], 'correctAnswer': 1, 'id': 212}, {'question': 'Ý không phù hợp viêm màng não do Yersinia pestis', 'options': ['Giống viêm màng não lao', 'Do điều trị không hiêu quả thẻ viêm hach.', 'Thuõc loại viêm màng não mủ', 'Có thế xày ra tiên phát'], 'correctAnswer': 1, 'id': 213}, {'question': 'Hạch viêm, rất đau gặp trong:', 'options': ['Thể viêm hạch.', 'Thể nhiễm trùng huyết.', 'Thẻ phổi nguyên phát.', 'Thề phổi thứ phát.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 214}, {'question': 'Sòc nhiễm khuẩn gặp trong?', 'options': ['Thế viêm hạch', 'Thề nhiễm khuẩn huyết', 'Thế phổi nguyên phát', 'Thế phổi thứ phát'], 'correctAnswer': 1, 'id': 215}, {'question': 'Dịch hạch thể phổi có thế lây lan qua', 'options': ['Đường tiêu hóa', 'Đường hô hấp.', 'Trung gian bọ chét.', 'Trung gian chuột.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 216}, {'question': 'Chẩn đoán xác định dịch hạch thể hạch', 'options': ['Dịch tễ, lâm sàng.', 'Dịch tễ, lâm sàng, xét nghiệm.', 'Dịch tễ, lâm sàng, soi cấy dịch chọc hút hạch', 'Dịch tễ, lâm sàng, điều trị thử.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 217}, {'question': 'Ý không phù hợp, nguyên tắc điều trị dịch hạch', 'options': ['Điều trị ngay khi có chẩn đoán sơ bộ.', ' Điều trị trễ, người bệnh càng nặng. ', 'Kháng sinh sớm ngay từ đầu, khi nghi ngờ.', 'Chỉ điều trị đặc hiệu khi nuôi cấy có Yersinia pestis.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 218}, {'question': 'Điều trị dịch hạch nặng', 'options': ['Ampicillin với Cloramphenicol', 'Ampicillin với Cloramphenicol/Tetracyclin.', 'Streptomycin vói Cloramphenicol/Tetracyclin.', 'Cloramphenicol với Tetracyclin.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 219}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh dịch hạch triệt đế nhất ', 'options': ['Vệ sinh cá nhân là biện pháp chủ yếu.', 'Vê sinh môi trường, diệt chuột, diệt bọ chét.', 'Tiêm phòng.', 'Kháng sinh dự phòng.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 220}, {'question': 'Mầm bệnh thủy đậu là', 'options': ['Adenovirus.', 'Varicella - Zoster virus (VZV)  ', 'Virus Dengue', 'Virus lnfluenza.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 221}, {'question': 'Varicella - Zoster virus (VZV)            ________________________________', 'options': ['Được Weller phân lập năm 1962.', 'Gây ra 2 thể bệnh là thủy đậu và Zona', 'ở ngoài cơ thể, virus rất bền vững.', 'Có nhân là RNA.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 222}, {'question': 'Ý nào không đúng với bệnh thủy đậu', 'options': ['Chỉ xảy ra ờ người;', 'Bệnh rất hay lây.', 'Điều trị bằng Tetracyclin. ', 'Đã có thuốc chủng'], 'correctAnswer': 2, 'id': 223}, {'question': 'Ý nào không đúng với bệnh thủy đậu', 'options': ['Tên viết tắt là vzv.', 'Thuộc nhóm virus herpes.', 'Có nhân là RNA.', 'Chỉ gây bệnh cho người.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 224}, {'question': 'Đường lây bệnh thủy đậu', 'options': ['Đường hô hấp.', 'Đường tiêu hóa. ', 'Chủ yếu lây do tiếp xúc với bóng nước thủy đậu vỡ', 'Chủ yếu đường hô hấp, một số ít do tiếp xúc với bóng nước thủy đậu vỡ.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 225}, {'question': 'Nguồn bệnh thủy đậu là ', 'options': ['Người mắc bệnh thủy đậu', 'Người lành mang mầm bệnh.', 'Người bệnh và người lành mang mầm bệnh.', 'Người bệnh và động vật mắc bệnh.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 226}, {'question': ' Lứa tuối mắc bệnh thủy đậu nhiêu nhât là', 'options': ['Trẻ dưới 1 tuổi.', 'Trẻ dưới 5 tuổi.', 'Trẻ dưới 10 tuổi.', 'Trẻ trên 10 tuổi.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 227}, {'question': 'Đặc điếm bóng nước thủy đậu', 'options': ['Bắt đầu ờ thân, mặt, rồi lan khắp tứ chi.', 'Chứa dịch màu vàng bên trong.', 'Luôn luôn bị bội nhiễm.', 'Nhanh khỏi nếu bôi corticoid sớm.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 228}, {'question': 'Thủy đậu: Biến chứng thần kinh thường gặp', 'options': ['u não. ', 'Liệt mặt.', 'Liệt tay chân.', 'Viêm não.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 229}, {'question': 'Chăm sóc người bệnh thủy đậu', 'options': ['Phải kiêng thức ăn như tõm, cua để tránh bị sẹo.', 'Phải dùng corticoid ngay từ đầu.', 'Bệnh thường nặng ở người suy giảm miễn dịch.', 'Không nên dùng Paracetamol để hạ sốt.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 230}, {'question': 'Chần đoán phân biệt bệnh thủy đậu với', 'options': ['Bệnh đậu mùa.', 'Bệnh Zona.', 'Kiến ba khoang đốt', 'Viêm da tiếp xúc'], 'correctAnswer': 0, 'id': 231}, {'question': 'Điều trị thủy đậu, thuốc nào chống nhiễm khuẩn', 'options': ['Xanh methylen.', 'Chlopheniramin.', 'Acyclovir.', 'Diazepam.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 232}, {'question': 'Điều trị thủy đậu, thuốc nào chống ngứa', 'options': ['Xanh methylen', 'Chlopheniramin.', 'Acyclovir. Diazepam. ', 'Diazepam. '], 'correctAnswer': 1, 'id': 233}, {'question': 'Điều trị thủy đậu, thuốc nào chổng virus', 'options': ['Xanh methylen.', ' Chlopheniramin', ' Acyclovir.', 'Diazepam.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 234}, {'question': 'Điều trị thủy đậu, thuốc nào tàc dụng an thần', 'options': ['Xanh methylen.', 'Chlophenỉramin.', 'Acyclovir.', 'Diazepam.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 235}, {'question': 'Virus quai bị', 'options': ['Là Adenovirus.', 'Varicella - Zoster virus.', 'Virus lnfluenza.', 'Thuộc họ Myxovirus'], 'correctAnswer': 3, 'id': 236}, {'question': 'Nguồn bệnh quai bị là', 'options': ['Người mắc bệnh quai bị', 'Người lành mang mầm bệnh.', 'Người bệnh và người lành mang mầm bệnh.', 'Người mắc bệnh đã khỏi.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 237}, {'question': 'Đường lây bệnh quai bị', 'options': ['Đường tiêu hóa.', 'Đường máu.', 'Đường hô hấp.', 'Qua da. niêm mạc bị tổn thương'], 'correctAnswer': 2, 'id': 238}, {'question': 'Lứa tuổi mắc bệnh quai bị nhiều nhất là', 'options': ['Trè em dưới 2 tuổi.', 'Thanh thiếu niên.', 'Người già.', 'Mọi lứa tuồi.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 239}, {'question': 'Bệnh quai bị', 'options': ['Virus quai bị có nhân là DNA', 'Bệnh cho miễn dich bền vững', 'Viêm tinh hòan luôn xảy ra sau viêm tuyến mang tai', 'Phải kiêng thức ăn như tôm, cua để không bị dị ứng'], 'correctAnswer': 1, 'id': 240}, {'question': ' Y nào không đúng với bệnh quai bị', 'options': ['Không nên tiêm phòng cho trẻ dưới 1 tuổi.', 'Nên dùng corticoid đẻ chống viêm.', 'Quai bi có thẻ gây nẻn viêm màng não nước trong', 'Amylase máu thường giám trong bệnh quai bị.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 241}, {'question': 'Ý nào không đúng với bệnh quai bị:', 'options': ['Thường viêm tuyến mang tai, có thế viêm tuyến dưới hám, dưới lưỡi.', 'Bệnh quai bị, amylase máu chỉ tăng khi có viêm tụy cấp.', 'Hiêm khi gây vô sinh.', 'Co thê gây viêm màng não sau khi viêm tuyến mang tai.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 242}, {'question': 'Có thế phân lập virus quai bị ở bệnh phẩm nào?', 'options': ['Trong nước bọt, nước tiểu;', 'Trong nước bọt, dịch não tủy;', 'Dịch não tủy, nước bọt, nước tiẻu;', 'Dịch não tủy, nước tiểu;'], 'correctAnswer': 1, 'id': 243}, {'question': 'Bệnh quai bị lây truyền qua đường nào?', 'options': ['Tiêu hóa.', 'Máu.', ' Hô hấp.', 'Da, niêm mạc.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 244}, {'question': 'Bệnh quai bị thường xày ra mùa nào', 'options': ['Quanh năm', 'Mùa đông xuân.', 'Mùa hè.', 'Mùa thu.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 245}, {'question': 'Hiệu lực bảo vệ sau tiêm phòng bệnh quai bị? (75-90%)', 'options': ['Khoảng 86 %', 'Khoảng 90 %', 'Khoảng 96 %', 'Khoảng 100 %'], 'correctAnswer': 1, 'id': 246}, {'question': 'Thuốc tiêm dự phòng bệnh quai bị?', 'options': ['Bào chế từ virus sống giảm độc lực.', 'Phối hợp an toàn với thuốc phỏng sời.', 'Không nên tiêm phòng cho trẻ dưới 1 tuổi.', 'Tất cà đều đúng.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 247}, {'question': 'Amylase trong bệnh quai bị', 'options': ['Amylase máu giảm.', ' Amylase nước tiểu giảm', 'Amylase máu tăng,amylase nước tiêu tăng. ', ' Amylase máu tăng, amylase nước tiéu giảm.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 248}, {'question': 'Quai bị: Khám thấy lỗ stenon tấy đó, là thời kỳ', 'options': ['Nung bệnh.', 'Khời phát.', 'Toàn phát.', 'Lui bệnh.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 249}, {'question': 'Đặc trưng của thời kỳ toàn phát trong bệnh quai bị', 'options': ['Sưng tuyến mang tai.', 'Viêm tuyén mang tai 2 bên.', 'sổt 38 - 39 độ c.', 'Mệt mỏi, nhức đầu'], 'correctAnswer': 0, 'id': 250}, {'question': 'Nguyên nhân gày bệnh cúm là do nhiễm.', 'options': ['poli0 v i r u s.', 'Rotavìrus.', 'Virus lnfluenza.', 'Paramyxovirus.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 251}, {'question': 'Dấu hiệu nào thường không thấy trên bệnh nhân cúm', 'options': ['Sốt cao đột ngột. ', 'Mệt nhiều, kiệt sức. ', 'Hắt hơi, sổ mũi, ho.', 'Viêm xương khớp.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 252}, {'question': 'Biến chứng hay gặp nhât cúa bệnh cúm là', 'options': ['Viêm thanh quản. ', 'Viêm cầu thận cấp.', 'Viêm phổi do bội nhiễm.', 'Viêm năo.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 253}, {'question': 'Biện pháp xử trí nào lợi ích nhất cho mọi bệnh nhân cúm', 'options': ['Nghỉ ngơi trong giai đoạn sốt.', 'Dùng thuốc hạ sốt, giảm đau suốt thời gian bệnh.', 'Dùng vitamin c tiêm tĩnh mạch liều cao.', 'Dùng viên polyvitamin.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 254}, {'question': 'Ý nào không phù hợp với các virus cúm influenza A, B, c', 'options': ['Giống nhau về tính chất sinh học.', 'Khác nhau về tính chất kháng nguyên.', 'Không có hiên tương miễn dịch chéo.', 'Đều hiệu quầ khi dùng thuốc Amantadin._________'], 'correctAnswer': 3, 'id': 255}, {'question': 'Dùng thuốc Amantadin điều trị đặc hiệu với^úm do', 'options': ['Virus influenza A.', 'Virus jnfluenza B.', 'Virus influenza c.', 'Virus influenza A, B, c.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 256}, {'question': 'Khi xâm nhập ký chủ, virus influenza bám vào:', 'options': ['Hồng cầu.', 'Bạch cầu.', 'Tế bào thượng bì phế quản', 'Tế bào niêm mạc ống tiêu hóa'], 'correctAnswer': 2, 'id': 257}, {'question': 'Bệnh cúm thường xảy ra mùa nào?', 'options': ['Cuối thu - đẩu xuân.', 'Mùa đông xuân.', 'Mùa hè, mùa thu.', 'Cuối xuân - đẩu hè.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 258}, {'question': 'Bệnh cúm do lnfluenza, đại dịch thường do', 'options': ['Virus cúm A gây ra', 'Virus cúm B gày ra', 'Virus cúm c gây ra', 'Virus cúm D gây ra'], 'correctAnswer': 0, 'id': 259}, {'question': 'Cúm nặng, biến chứng có thê từ vong là do', 'options': ['Viêm họng.', 'Viêm phế quàn.', 'Viêm phổi.', 'Viêm thận.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 260}, {'question': 'Nguồn bệnh cúm là', 'options': ['Người mắc bệnh cúm.', 'Người lành mang mầm bệnh', 'Người mắc bệnh đã khỏi.', 'Ngưò’i bệnh, người lành mang mầm bệnh.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 261}, {'question': 'Thuốc điều trị đặc hiệu lnfluenza là', 'options': ['Acetaminophen.', 'Augmentin', 'Amantadin.', 'Terpin Codein.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 262}, {'question': 'Thuốc hạ sốt trong điều trị lnfluenza là', 'options': ['Acetaminophen.', 'AugmentỊn', 'Amantadỉn.', 'Terpin Cũdein.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 263}, {'question': 'Thuốc kháng sinh trong điều trị ínfìuenza là', 'options': ['Acetaminophen.', 'Augmentin', 'Amantadin.', 'Terpin Codeìn.'], 'correctAnswer': 1, 'id': 264}, {'question': 'Thuốc giàm đau, giàm ho trong điều trị lnfluenza là', 'options': ['Acetaminophen', 'Augmentin', 'Amantadìn.', 'Terpm Codein.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 265}, {'question': 'Vi khuẩn gây bệnh lao phối là', 'options': ['Yersinia pestis', 'Clostridium Períringen', 'Clostndium Tetani', 'Mycobactenum tuberculosis'], 'correctAnswer': 3, 'id': 266}, {'question': 'Vi khuân gây bệnh lao phôi là', 'options': ['Mycobactenum Leprae                 ', 'Mycobactenum tuberculosis', 'Clostridium Perfringen                   ', 'Neisseria Mefringfidis                    '], 'correctAnswer': 1, 'id': 267}, {'question': 'Bệnh lao phổi lây truyền chủ yếu qua', 'options': ['Đường tiêu hóa', 'Đường máu', 'Đường hô hấp', 'Da, viêm mạc'], 'correctAnswer': 2, 'id': 268}, {'question': 'Vi khuẩn lao có thể xâm nhập vào cơ thể người qua', 'options': ['Da, viêm mạc', 'Phổi', 'Đường tiêu hóa', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 269}, {'question': 'Tỷ lệ mắc Lao phổi ở nước ta cao không phải do', 'options': ['Suy nhược cơ thể', 'Rất nhiều muỗi', 'Lao động quá sức', 'Dinh dưỡng kém'], 'correctAnswer': 1, 'id': 270}, {'question': 'Dấu hiệu X quang sau đây gặp ở Lao sơ nhiễm', 'options': ['Tràn dịch màng phổi', 'Hốc lao', 'Hạch trung thất', 'Xơ hóa phổi'], 'correctAnswer': 2, 'id': 271}, {'question': 'TCLS sau đây không có ở Lao sơ nhiễm', 'options': ['Sốt nhẹ', 'Chán ăn', 'Mệt mỏi', 'Ho ra máu'], 'correctAnswer': 3, 'id': 272}, {'question': 'Triệu chưng thường gặp trong lao phổi', 'options': ['Mệt mỏi chán ăn sốt nhẹ về chiều', 'Mệt mỏi chán ăn sốt cao ban đêm', 'Mệt  mỏi chán ăn sốt nhẹ buổi sáng', 'Mệt mỏi, chán ăn, tiêu chảy, sốt cao'], 'correctAnswer': 0, 'id': 273}, {'question': 'Phản ứng IDR dương tính khi', 'options': ['Đường kinh lớn hơn 05 mm', 'Đường kinh lớn hơn 10 mm', 'Dường kinh lơn hơn 15 mm', 'Đường kinh lớn hơn 20 mm'], 'correctAnswer': 1, 'id': 274}, {'question': 'Sẽ không tìm thấy BK sau khi', 'options': ['Người bệnh đươc điều trị đúng và đủ 4 tuần', 'Người bệnh đươc điều trị đúng và đủ 6 tuần', 'Người bệnh đươc điều trị đúng và đủ 8 tuần', 'Người bệnh đươc điều trị đúng và đủ 10 tuần'], 'correctAnswer': 0, 'id': 275}, {'question': 'Mục đích điều trị lao', 'options': ['Diệt M .Tuborculosis hoàn toàn', 'Diệt M Tuberculosis càng nhanh càng tốt, tránh lây lan', 'Tránh hiện tương VI khuẩn kháng thuốc', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 276}, {'question': 'Nguyên tắc điều trị Lao', 'options': ['Đúng liều, đúng thời gian tránh tái phát', 'Điều trị có kiểm soát', 'Phối hơp thuốc chống lao', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 277}, {'question': ' điều trị Lao tấn công (2-3 tháng đầu)', 'options': ['Dùng 3 loai + Pyracmamid', 'Điều trị tại bệnh viện', 'Tránh lây lan', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 278}, {'question': 'Điều trị lao (củng cố, 6 tháng)', 'options': ['Kềt hợp 2 loại thuốc', 'INH + E thambutol', 'INH + Rdampicin', 'Tất cả đều đúng'], 'correctAnswer': 3, 'id': 279}, {'question': 'Chọn thuốc điều trị lao', 'options': ['Ampicilhn AmoMicillin', 'Cephalaxin, Cephadroxil', 'Streptomycm Rilampicm', 'SMX - Trimethoprim'], 'correctAnswer': 2, 'id': 280}, {'question': 'Các thuốc điêu trị lao, ngoại trừ', 'options': ['Cephalexin, Cephadroxil.', 'streptomycin, Ritampicin.', 'Ethambutol, Pyrazinamid', 'lsoniazid (INH)'], 'correctAnswer': 0, 'id': 281}, {'question': 'Điều trị lao: Nhóm 01, giai đoạn I (3 tháng)', 'options': ['Hằng ngày: streptomycin 2g + INH 300mg + Pyrazinamid 1,5g', 'Hằng ngày: streptomycin 1g + INH 300mg + pyrazinamid 1,5g', 'Hẳng ngày: streptomycin 1g + INH 600mg + Pyrazinamid 1,5g', 'Hằng ngày: streptomycin 2g + INH 600mg + Pyrazinamid 1,5g'], 'correctAnswer': 1, 'id': 282}, {'question': 'Điều trị lao: Nhóm 01, giai đoạn II (6 tháng)', 'options': ['Tuần 2 lần: streptomycln 1g + INH 300mg + Pyrazinamid.', 'Tuần 2 lần: streptomycin 2g + INH 600mg + Pyrazinamid.', 'Tuần 2 lần: Streptomycin 1g + INH 600mg + Pyrazinamid.', 'Tuần 2 lần. streptomycin 2g + INH 300mg + Pyrazinamid.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 283}, {'question': 'Điều trị lao: Nhóm 02, giai đoạn I (3 tháng)', 'options': ['Hầng ngày: Riíampicin 200mg + Ethambutol 1000mg', 'Hằng ngày: Riíampicin 200mg + Ethambutol 1200mg', 'Hằng ngày: Riíampicin 300mg + Ethambutol 1000mg', 'Hằng ngày: Ritampicin 300mg + Ethambutol 1200mg'], 'correctAnswer': 3, 'id': 284}, {'question': 'Điều trị lao: Nhóm 02, giai đoạn II (6 tháng)', 'options': ['2 ngày/tuần: Ritampicin 600mg + Ethambutol 2400mg', '3 ngày/tuần: Riíampicin 600mg + Ethambutol 2400mg', '4 ngày/tuần: Riíampicin 600mg + Ethambutol 2400mg', '5 ngày/tuần: Riíampicin 600mg + Ethambutol 2400mg'], 'correctAnswer': 0, 'id': 285}, {'question': 'Ý nào không đúng với virus "đường phố":', 'options': ['vírus phân lập từ động vật mắc bệnh dại', 'Thời gian ủ bệnh dài.', 'Độc lực cao', 'Dùng để sản xuất vaccin.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 286}, {'question': 'Ý nào không đúng với virus "cố định":', 'options': ['Gây bệnh dại cho người.', 'Gây bại liệt cho động vật.', 'Thời gian ủ bệnh ngắn.', 'Được cấy truyền nhiều lần qua não thỏ.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 287}, {'question': 'Động vật nào sau đây không truyền bệnh dại:', 'options': ['Dơi.', 'Thỏ.', 'Chó.', 'Lừa'], 'correctAnswer': 1, 'id': 288}, {'question': 'Đường lây truyền của virus dại là:', 'options': ['Da, niêm mạc.', 'Hô hấp.', 'Tiêu hóa.', 'Da, niêm mạc,hô hấp.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 289}, {'question': 'Biện pháp phòng bệnh dại hiệu quả nhất là:', 'options': ['Chích ngừa cho chó, mèo.', 'Chích ngừa vaccin cho tất cả mọi người.', 'Không nuôi chó mèo.', 'Rứa sạch vết thương ngay khi bj chó mèo cắn.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 290}, {'question': 'Chọn vaccin phòng bệnh dại', 'options': ['Hexaxim', 'Typhoid Vi', 'Verorab', 'Prevenar 13'], 'correctAnswer': 2, 'id': 291}, {'question': 'Loại nào không phải vaccin phòng bênh dại', 'options': ['Abhayrab (An Độ)', 'Speeda (Trung Quốc)', 'Verorab (Pháp)', 'Morcvax (Vabiotech, Việt Nam)                   '], 'correctAnswer': 3, 'id': 292}, {'question': 'Dự phòng dại sau khi tiếp xúc', 'options': ['Xứ lý vết thương do động vật cắn.', 'Tạo miẽn dịch chú động bằng vaccln.', 'Tạo miễn dịch thụ động bằng huyết thanh kháng dại.', 'Tất cả đều đúng.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 293}, {'question': ' Điều trị bệnh dại', 'options': ['Kiểm soát co giật, kích động bằng thuốc an thần.', 'Điều trị các rối loạn sinh hiệu', 'huyết thanh kháng dại, kiểm soát nhiễm khuẩn', 'Tất cả đều đúng.'], 'correctAnswer': 3, 'id': 294}, {'question': 'Vaccin phòng bệnh dại đầu tiên do Pháp chế tạo từ năm nào', 'options': ['Năm 1972', 'Năm 1973', 'Năm 1974', 'Năm 1975'], 'correctAnswer': 1, 'id': 295}, {'question': 'Phác đồ chuẩn của WHO đối với vaccin từ canh cấy tế bào', 'options': ['Dùng 3 mũi X 1 ml vào ngày 0, 14. và 28/30', ' Dùng 4 mũi X 1 ml vào ngày 0, 7, 14. và 28/30', 'Dùng 5 mũi X 1 ml vào ngày 0. 3, 7, 14. và 28/30', 'Dùng 6 mũi X 1 ml vào ngày 0, 3, 7. 14. 28, 30'], 'correctAnswer': 2, 'id': 296}, {'question': ' Ngứa và đau nhức, cảm giác kiến bò, câm giác tê', 'options': ['Chiếm khoảng 30 % trường hợp.', 'Chiếm khoảng 40 % trường hợp.', 'Chiếm khoảng 50 % trường hợp.', ' Chiếm khoảng 60 % trường hợp.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 297}, {'question': ' Cảm giác "đặc biệt" gặp trong thời kỳ nào bệnh dại', 'options': ['Nung bệnh', 'Khởi phát.', 'Toàn phát.', 'Lui bệnh.'], 'correctAnswer': 2, 'id': 298}, {'question': 'Thời kỳ toàn phát bệnh dại, thế bệnh thường gặp hơn là', 'options': ["Thẻ hung dữ'", 'Thẻ bại liệt.', 'Thẻ lành tính.', 'Thẻ ác tính.'], 'correctAnswer': 0, 'id': 299}, {'question': ' Bệnh dại cỏ thể lây lan từ vểt cấn cùa chó mèo và ...', 'options': ['Gà rừng.', 'Vịt.', 'Ngỗng', 'Dơi'], 'correctAnswer': 3, 'id': 300}];